\chapter{Wnioski}
Celem pracy było napisanie aplikacji opartej o technologię blockchain, pozwalającej na edycje dokumentów przez wielu użytkowników oraz na audyt dokonanych zmian. Cel ten udało się zrealizować przy pomocy platformy Ethereum i wdrożenia do sieci inteligentnych kontraktów.
Po przeprowadzonych testach takie rozwiązanie wygenerowało problemy, których podczas jego projektowania nie byliśmy świadomi.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Wysoki koszt transakcji}
    \item \textbf{Długi czas przetwarzania transakcji}
\end{itemize} 
W docelowym produkcie, w celu wyeliminowania tych problemów trzeba, byłoby rozważyć inną, być może własną, implementacje łańcucha bloków.

\begin{center}
    ---- To jest opinia, nie wiem czy powinno trafić do pracy dyplomowej ----
\end{center}

Naszym zdaniem takie rozwiązanie jest nowatorskim i przyszłościowym podejściem do modyfikacji plików tekstowych przez wielu użytkowników. Ostateczne rozwiązanie mogłoby wyglądać i wspierać podobne funkcjonalności do programu git. Git jest szeroko używanym narzędziem, wykorzystywanym głównie do wersjonowania napisanego kodu. W internecie można jednak znaleść projekty wykorzystujące git'a w mniej oczywisty sposób. Takim projektem jest "jotgit", program do edycji dokumentów przez wielu użytkowników. Rozwiązanie oparte o technologie blockchain, po wyeliminowaniu wyżej wymienionych problemów, mogło by stanowić atrakcyjną alternatywę, szczególnie w projektach tego typu.